%%
% 参考文献
% 参考文献是毕业设计(论文)不可缺少的组成部分,它反映毕业设计(论文)的取材来源、材料的广博程度和材料的可靠程度,也是作者对他人知识成果的承认和尊重。一份完整的参考文献可向读者提供一份有价值的信息资料,列入的文献应在 10 篇以上,其中外文文献在 2 篇以上。
%%

@article{liu2011sift,
  title={Sift flow: Dense correspondence across scenes and its applications},
  author={Liu, Ce and Yuen, Jenny and Torralba, Antonio},
  journal={Pattern Analysis and Machine Intelligence, IEEE Transactions on},
  volume={33},
  number={5},
  pages={978--994},
  year={2011},
  publisher={IEEE}
}

@article{hmm_model,
  title={SIMULTANEOUS MODELING OF PHONETIC AND PROSODIC PARAMETERS, AND CHARACTERISTIC CONVERSION FOR HMM-BASED TEXT-TO-SPEECH SYSTEMS},
  author={Yoshimura, Takayoshi},
  journal={Dissertation Nagoya Inst of Technol},
  year={2001},
}

@article{t37,
  title={Deep Learning for Acoustic Modeling in Parametric Speech Generation: A systematic review of existing techniques and future trends},
  author={Ling, Zhen Hua and Kang, Shi Yin and Zen, Heiga and Senior, Andrew and Schuster, Mike and Qian, Xiao Jun and Meng, Helen M. and Deng, Li},
  journal={IEEE Signal Processing Magazine},
  volume={32},
  number={3},
  pages={35-52},
  year={2015},
}

@inproceedings{tighe2013finding,
  title={Finding things: Image parsing with regions and per-exemplar detectors},
  author={Tighe, Joseph and Lazebnik, Svetlana},
  booktitle={Proceedings of the IEEE Conference on Computer Vision and Pattern Recognition},
  pages={3001--3008},
  year={2013}
}
@inproceedings{long2015fully,
  title={Fully convolutional networks for semantic segmentation},
  author={Long, Jonathan and Shelhamer, Evan and Darrell, Trevor},
  booktitle={Proceedings of the IEEE Conference on Computer Vision and Pattern Recognition},
  pages={3431--3440},
  year={2015}
}
@inproceedings{chen14semantic,
  title={Semantic Image Segmentation with Deep Convolutional Nets and Fully Connected CRFs},
  author={Liang-Chieh Chen and George Papandreou and Iasonas Kokkinos and Kevin Murphy and Alan L Yuille},
  booktitle={ICLR},
  url={http://arxiv.org/abs/1412.7062},
  year={2015}
}
@article{beginnerguide,
  title={A Beginners Guide to Statistical Parametric Speech Synthesis},
  author={King, Simon},
  year={2010},
}
@incollection{hariharan2014simultaneous,
  title={Simultaneous detection and segmentation},
  author={Hariharan, Bharath and Arbel{\'a}ez, Pablo and Girshick, Ross and Malik, Jitendra},
  booktitle={Computer vision--ECCV 2014},
  pages={297--312},
  year={2014},
  publisher={Springer}
}
@phdthesis{t3,
  title={基于HMM的中文语音合成研究},
  author={徐思昊},
  school={北京邮电大学},
  year={2007},
 keywords={语音合成;HMM;决策树;上下文相关模型}
}

@article{t1,
  title={汉语普通话语音合成语料库TH-CoSS的建设和分析},
  author={蔡莲红 and 崔丹丹 and 蔡锐},
  journal={中文信息学报},
  volume={21},
  number={2},
  pages={94-99},
  year={2007},
 keywords={计算机应用;中文信息处理;语音合成;汉语;语料库},
}

@phdthesis{t2,
  title={基于HMM可训练的汉语语音合成系统},
  author={聂军},
  school={吉林大学},
  year={2010},
}

@article{hmm2006,
  title={基于HMM的可训练中文语音合成},
  author={吴义坚 and 王仁华},
  journal={中文信息学报},
  volume={20},
  number={4},
  pages={75-81},
  year={2006},
 keywords={计算机应用;中文信息处理;语音合成;HMM;可训练语音合成;时长模型},
}

@phdthesis{t4,
  title={基于HTK的个性化语音合成研究与实现},
  author={冯程程},
  school={武汉理工大学},
  year={2013},
 keywords={语音合成;个性化;隐马尔可夫模型;特征参数},
}

@article{t6,
  title={基于语料库的中文语音合成技术研究},
  author={侯亭武},
  journal={华中科技大学},
  year={2015},
 keywords={电子与通信工程},
}

@phdthesis{t7,
  title={统计参数情感语音合成的研究},
  author={郝东亮},
  school={西北师范大学},
  year={2016},
 keywords={情感语音合成;情感语料库;上下文相关信息;标注格式;说话人自适应训练;统计参数语音合成},
}

@phdthesis{spss2013,
  title={基于说话人自适应训练的统计参数语音合成的研究},
  author={宋文龙},
  school={西北师范大学},
  year={2013},
 keywords={HMM;多说话人;自适应;语音合成},
}

@article{spss2009,
  title={统计参数语音合成中的关键技术研究},
  author={孙敬伟},
  journal={声学所博硕士学位论文},
  year={2009},
 keywords={语音合成;统计参数语音合成;段模型;多项式段模型;条件随机场;韵律结构预测},
}

@phdthesis{t9,
  title={中文语音合成系统的评测方法研究},
  author={赵博},
  school={清华大学},
  year={2005},
 keywords={语音合成;评测;自然度},
}

@article{t10,
  title={语音合成方法和发展综述},
  author={张斌 and 全昌勤 and 任福继},
  journal={小型微型计算机系统},
  volume={37},
  number={1},
  pages={186-192},
  year={2016},
 keywords={语音合成;HTS;文本分析;人机交互},
}

@phdthesis{t26,
  title={中文语音合成系统中的文本正则化和韵律结构预测方法的研究},
  author={周涛},
  school={北京邮电大学},
  year={2010},
 keywords={文本正则化;韵律结构预测;最大熵;条件随机场;中文语音合成系统},
}

@phdthesis{network2016,
  title={基于深度学习的汉语语音合成韵律预测},
  author={丁星光},
  school={中国科学院大学},
  year={2016},
}

@article{lstm2017,
  title={简化LSTM的语音合成  2017年3月6日},
  author={陈宙斯 and 胡文心},
  journal={计算机工程与应用},
  year={2017},
 keywords={参数化语音合成;神经网络;长短期记忆神经网络},
}

@article{t13,
  title={面向汉语统计参数语音合成的标注生成方法},
  author={郝东亮 and 杨鸿武 and 张策 and 张帅 and 郭立钊 and 杨静波},
  journal={计算机工程与应用},
  volume={52},
  number={19},
  pages={146-153},
  year={2016},
 keywords={文本分析;语音合成;上下文相关标注;韵律预测;字音转换},
}

@phdthesis{prosody2007,
  title={汉语TTS系统中的文本分析及韵律研究},
  author={冯连刚},
  school={山东大学},
  year={2007},
 keywords={文本分析;N元语法;韵律标记;韵律结构;韵律层级;文语转换},
}

@article{Cheng2013HMM,
  title={HMM-based Mandarin Singing Voice Synthesis Using Tailored Synthesis Units and Question Sets},
  author={Cheng, Ju Yun and Huang, Yi Chin and Wu, Chung Hsien},
  journal={中文計算語言學期刊},
  volume={18},
  number={4},
  pages={63-79},
  year={2013},
 keywords={Mandarin Singing Voice Synthesis;Hidden Markov Models;Vibrato},
}

@article{tts_2017,
  title={中文语音合成系统的设计与实现},
  author={范会敏 and 何鑫},
  journal={计算机系统应用},
  number={2},
  pages={73-77},
  year={2017},
 keywords={HTK;参数合成;HTS;HMM模型;STRIGHT合成器},
}

@phdthesis{t27,
  title={面向语音合成的文本处理技术的改进},
  author={李晓红},
  school={北京交通大学},
  year={2010},
 keywords={言语数据库;韵律标注;文本处理;分词;二元文法},
}

@article{hts,
  title={The HMM-based speech synthesis system (HTS) version 2.0},
  author={Nose, T. and Yamagishi, J. and Sako, S.},
  journal={Ieice Technical Report Natural Language Understanding & Models of Communication},
  volume={107},
  number={406},
  pages={301-306},
  year={2007},
 keywords={Speech processing;speech synthesis;hidden Markov model},
}


@inproceedings{merlin,
  title={Merlin: An Open Source Neural Network Speech Synthesis System},
  author={Wu, Zhizheng and Watts, Oliver and King, Simon},
  booktitle={ISCA Speech Synthesis Workshop},
  pages={202-207},
  year={2016},
}

@phdthesis{t22,
  title={基于深度神经网络的汉语语音合成的研究},
  author={张征},
  school={北京理工大学},
  year={2014},
}

@phdthesis{tts2011,
  title={个性化语音生成研究},
  author={双志伟},
  school={中国科学技术大学},
  year={2011},
 keywords={个性化语音生成;语音合成系统;声学机理;数学模型;说话人转换;码本映射},
}

@phdthesis{prosody,
  title={汉语语音合成系统及其韵律调整},
  author={李芳},
  school={大连理工大学},
  year={2007},
 keywords={语音合成;参数提取;汉语语音;韵律调整},
}

@phdthesis{align2014,
  title={语音合成音库自动标注方法研究},
  author={杨辰雨},
  school={中国科学技术大学},
  year={2014},
 keywords={语音合成;隐马尔可夫模型;深度神经网络;维特比算法;韵律层级;重音},
}

@phdthesis{t24,
  title={基于隐马尔科夫模型的语音合成技术研究},
  author={吴义坚},
  school={中国科学技术大学},
  year={2006},
 keywords={语音合成;隐马尔科夫模型;可训练语音合成;最小化生成误差准则},
}

@inproceedings{prosody2001,
  title={汉语韵律切分的语音学和语言学线索},
  author={曹剑芬},
  booktitle={全国现代语音学术会议},
  year={2001},
 keywords={汉语;韵律切分;韵律短语},
}

@phdthesis{t8,
  title={统计参数语音合成中的基频建模与生成方法研究},
  author={高丽},
  school={中国科学技术大学},
  year={2015},
 keywords={语音合成;基频建模;基频生成;情感语音合成},
}

@inproceedings{corpus2001,
  title={中文语音合成系统中的语料库设计},
  author={孙岭 and 胡郁 and 王仁华},
  booktitle={全国人机语音通讯学术会议},
  year={2001},
 keywords={语音合成系统;语音数据库;语料库设计;汉语韵律},
}

@book{book1,
  title={语音信号处理.第2版},
  author={韩纪庆 and 张磊 and 郑铁然},
  publisher={清华大学出版社},
  year={2013},
}

@book{book2,
  title={NLP汉语自然语言处理原理与实践},
  author={郑捷},
  publisher={电子工业出版社},
  year={2017},
}


@article{Li2016A,
  title={A HMM-based mandarin chinese singing voice synthesis system},
  author={Li, Xian and Wang, Zengfu},
  journal={IEEE/CAA Journal of Automatica Sinica},
  volume={3},
  number={2},
  pages={192-202},
  year={2016},
 keywords={discrete cosine transform DCT;Singing voice synthesis;melisma},
}

@inproceedings{spssgoogle,
  title={Statistical parametric speech synthesis using deep neural networks},
  author={Ze, Heiga and Senior, Andrew and Schuster, Mike},
  booktitle={IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing},
  pages={7962-7966},
  year={2013},
}

@inproceedings{spss2007,
  title={Statistical parametric speech synthesis},
  author={Zen, Heiga and Tokuda, Keiichi and Black, Alan W},
  booktitle={IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing},
  pages={1039-1064},
  year={2007},
}

@article{ttslstm,
  title={TTS synthesis with bidirectional LSTM based Recurrent Neural Networks},
  author={Fan, Y. and Qian, Y. and Xie, F. and Soong, F. K.},
  year={2014},
}

@phdthesis{t30,
  title={基于神经网络的语音合成与可视语音合成研究},
  author={樊博},
  school={西北工业大学},
  year={2016},
}

@phdthesis{t33,
  title={基于隐马尔科夫模型的个性化语音合成技术研究},
  author={那兴宇},
  school={北京理工大学},
  year={2014},
}

@article{t12,
  title={简化LSTM的语音合成},
  author={陈宙斯，胡文心},
  journal={计算机工程与引用},
  school={华东师范大学},
  pages={131-135},
  year={2018}
}


